植物细胞壁是一种厚的、或多或少是永久性屏障的教条“在这项研究中基本消失了”。 不同种类的植物细胞可以交换细胞器Viviane Callier | 2021年1月20日|量子杂志 
 我们让我们的直觉和教条对我们产生了偏见，以至于我们可能会错过很多重要的生物学知识。 科学家在基因组的垃圾堆中发现重要基因的进化Viviane Callier |020年11月16日bbbqanta杂志 
 米歇尔和诺纳尔多受到社会和独裁统治的歧视，独裁统治统治着这个国家，镇压着任何不同意其教条的人。 一位非二元的古巴艺术家在西班牙重生|Yariel Valdés González | 2020年10月16日|华盛顿刀锋 
 对日本来说，保护主义的部分理念是，当人们大声说话或大喊大叫时，病毒传播最有害。 日本卡拉ok歌厅能挺过疫情吗? Fiona Zublin, 2020年9月7日|Ozy 
 杨安泽(Andrew Yang)认同这一诊断，但不认同其他经济教条。 为什么这个人要竞选总统? (第362页更新)|Stephen J. Dubner | 2019年12月19日|魔鬼经济学 
 讽刺作家处在一个危险的位置——把教条和虚伪串在一起，在需要它的保护的同时与当权派对抗。 哈利·希勒谈《危险的讽刺生意》|劳埃德·格罗夫| 2015年1月8日|每日野兽 
 如果赫克斯说“这个教条是性别歧视的”，那就远远超出了法院的管辖范围。 天主教:宗教自由胜过民权|杰伊·迈克尔森| 2014年11月23日|每日野兽 
 自由民主党认为，毒品政策应该建立在证据的基础上，而不是教条或想要显得强硬。 英国承认禁毒法律是无用的|尼克·海恩斯| 2014年10月30日|每日野兽 
 反对他们教条的民主党人和无党派人士都是异教徒。 茶党不是一场政治运动，它是一场宗教运动 
 她说，当她假装接受他们的教条时，她就被释放了。 这是中国最可怕的末日教派吗? Brendon Hong | 2014年6月20日 
 这就是无缘无故的宿命论的教条所赋予神性的观念! 古今迷信(1732)|让·梅斯耶 
 对想象力来说，对死亡的恐惧不过是一种罪恶，只有想象力才会产生另一种生活的教条。 古今迷信(1732)|让·梅斯耶 
 “必须讲清楚，”主教说，“基督教是一种宗教，而不是一种饮食教条。 爱的朝圣|厄普顿辛克莱 
 他们怎么能对一条教条进行推理，怎么能对一种连他们自己都无法理解的制度进行尖刻的争吵呢? 给尤金尼亚的信|保罗·亨利·特里·霍尔巴赫 
 灵魂不朽或来生不朽的教义，在基督教中并没有带来任何安慰。 给尤金尼亚的信|保罗·亨利·特里·霍尔巴赫